"use strict";(self["webpackChunkquiz"]=self["webpackChunkquiz"]||[]).push([[897],{2552:function(e,n,s){s.d(n,{Z:function(){return l}});s(7658);const t=[{id:1,question:"Wie heißt der Raum im Flugzeug, in dem der Pilot sitzt?",possibleAnswers:{a:"Pitbull",b:"Kombüse",c:"Cockpit",d:"Brücke"},correctAnswer:"c"},{id:2,question:"Was steuert der Flugkapitän eines Passagierflugzeugs mit dem Gashebeln?",possibleAnswers:{a:"Die Fluglage",b:"Die Leistung und die Geschwindigkeit der Triebwerke",c:"Das Fahrwerk",d:"Den Scheibenwischer"},correctAnswer:"b"},{id:3,question:"Welches Tier ist symbolisch auf den Maschinen der deutschen Lufthansa zu sehen?",possibleAnswers:{a:"Eine Flugente",b:"Ein Kranich",c:"Ein Adler",d:"Ein Geier"},correctAnswer:"b"},{id:4,question:"Wie nennt man Flugzeuge, mit denen man auf dem Kopf fliegen oder Loopings drehen kann?",possibleAnswers:{a:"Kopffüßer",b:"Kunstflugzeuge",c:"Artistenjets",d:"Clownsflieger"},correctAnswer:"b"},{id:5,question:"Was hilft dem Piloten, wenn er keine Sicht nach außen hat, zur Beurteilung der Lage des Flugzeugs?",possibleAnswers:{a:"Das Sprechfunkgerät",b:"Die Stewardeß",c:"Der künstliche Horizont",d:"Der Co-Pilot"},correctAnswer:"c"},{id:6,question:"Wie heißt das Instrument, an dem der Pilot den Kurs ablesen kann?",possibleAnswers:{a:"Fahrtmesser",b:"Wendekreisel",c:"Kompaß",d:"Aerometer"},correctAnswer:"c"},{id:7,question:"Segelflugzeuge können manchmal stundenlang mit Hilfe von warmen, aufsteigenden Luftmassen in der Luft bleiben. Wie nennt man diese warme Luft?",possibleAnswers:{a:"Föhn",b:"Mistral",c:"Thermik",d:"Biswind"},correctAnswer:"c"},{id:8,question:"Wie nennt man die Fluggeräte, mit denen man Raumschiffe ins Weltall schickt?",possibleAnswers:{a:"Raketen",b:"Düsenjäger",c:"Satelliten",d:"Sonden"},correctAnswer:"a"},{id:9,question:"Die ersten Flugapparate hießen nicht Flugzeuge, sondern:",possibleAnswers:{a:"Luftikusse",b:"Fluggleiter",c:"Untertassen",d:"Segelflieger"},correctAnswer:"b"},{id:10,question:"Am 15.10.1783 hob François de Rozier als erster Mensch mit einem Heißluftballon vom Boden ab. Wer baute diesen Ballon?",possibleAnswers:{a:"Die Brüder Montgolfier",b:"Die Gebrüder Wright",c:"Die Gebrüder Grimm",d:"Die Brüder Löwenherz"},correctAnswer:"a"},{id:11,question:"Aus welchem Material war der erste Ballon der Brüder Montgolfier, der 1783 in die Lüfte stieg?",possibleAnswers:{a:"Aus Papier",b:"Aus Gummi",c:"Aus Tierhäuten",d:"Aus Baumwolle"},correctAnswer:"a"},{id:12,question:"Die berühmtesten und größten Luftschiffe baute Ferdinand Graf von Zeppelin. Welche Länge hatte die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"110 m",b:"191 m",c:"247 m",d:"337 m"},correctAnswer:"c"},{id:13,question:"Wieviel Kubikmeter Gas faßte der größte Zeppelin aller Zeiten, die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"50.000 m³",b:"100.000 m³",c:"200.000 m³",d:"500.000 m³"},correctAnswer:"c"},{id:14,question:"Wie weit flog der erste gesteuerte Motorflug der Welt - gebaut von den Gebrüdern Wright?",possibleAnswers:{a:"40 m",b:"100 m",c:"2.000 m",d:"8.000 m"},correctAnswer:"a"},{id:15,question:"Woran orientierten sich die ersten Flugzeugpiloten, wenn sie längere Flüge machten?",possibleAnswers:{a:"An Geländemarken",b:"An Radarstrahlen",c:"An Markierungstürmen",d:"An Gestirnen"},correctAnswer:"a"},{id:16,question:"In welchem Jahr fand der 1. Non-Stop-Flug über den Atlantik statt?",possibleAnswers:{a:"1903",b:"1913",c:"1919",d:"1928"},correctAnswer:"c"},{id:17,question:"Die Boeing 247D war der erste moderne Verkehrsflug der Welt. Wie lange brauchte sie, um die USA in der 30er Jahren zu überfliegen?",possibleAnswers:{a:"20 Stunden",b:"30 Stunden",c:"40 Stunden",d:"50 Stunden"},correctAnswer:"a"},{id:18,question:"Frühere Flugzeuge wurden in der Regel mit Porpellern angetrieben. Wie nennt man die Kraft, die durch einen Propeller entsteht?",possibleAnswers:{a:"Vortrieb",b:"Nachtrieb",c:"Düsentrieb",d:"Auftrieb"},correctAnswer:"a"},{id:19,question:"Seit wann gibt es Flugzeuge mit Düsenantrieb?",possibleAnswers:{a:"1920",b:"1940",c:"1960",d:"1980"},correctAnswer:"b"},{id:20,question:"Unter welchen allgemeinen Begriff faßt man alle Düsentriebwerke zusammen?",possibleAnswers:{a:"Daniels Antriebe",b:"Strahltriebwerke",c:"Lufttriebwerke",d:"Antriebwerke"},correctAnswer:"b"}];var r=s(4870);const i=(0,r.qj)({questionData:t,nickname:"",usedQuestions:[],selectedAnswer:"",resultOfAnswer:!0}),a={getQuestion:()=>i.questionData.find((e=>e.id===i.usedQuestions[i.usedQuestions.length-1])),getQuestionNumber:()=>i.usedQuestions.length},o={setUserName:e=>{i.nickname=e},setUsedQuestion:e=>{i.usedQuestions.push(e)},setSelectedAnswer:e=>{i.selectedAnswer=e},setresultOfAnswer:e=>{i.resultOfAnswer=e},resetQuiz:()=>{i.usedQuestions=[],i.selectedAnswer="",i.resultOfAnswer=!0}};var l={state:(0,r.OT)(i),getters:a,mutations:o}},7496:function(e,n,s){s.r(n),s.d(n,{default:function(){return p}});var t=s(3396),r=s(9242),i=s.p+"img/p47thunderbolt.715f59e5.svg";const a=(0,t._)("div",{class:"col-10 col-lg-4"},[(0,t._)("div",{class:"display-5"},"Flugzeug"),(0,t._)("hr"),(0,t._)("div",{class:"display-1"},"Quiz")],-1),o=(0,t._)("div",{class:"col-10 col-lg-5"},[(0,t._)("img",{src:i,alt:"Flugzeug",class:"img-fluid"})],-1),l={class:"col-10 col-lg-3"},u={class:"mb-5"},d=(0,t._)("span",null,"Jetzt Namen eingeben und los gehts.",-1),c=(0,t._)("div",{class:"d-grid mt-2"},[(0,t._)("button",{class:"btn btn-primary"},"Start")],-1);function m(e,n,s,i,m,b){const w=(0,t.up)("TheTwoRowLayout");return(0,t.wg)(),(0,t.j4)(w,{fullsize:!0},{topRow:(0,t.w5)((()=>[a])),bottumRow:(0,t.w5)((()=>[o,(0,t._)("div",l,[(0,t._)("div",u,[d,(0,t._)("form",{class:"mt-4",onSubmit:n[1]||(n[1]=(...e)=>b.startQuiz&&b.startQuiz(...e))},[(0,t.wy)((0,t._)("input",{type:"text",name:"nickname",id:"nickname",class:"form-control text-center",placeholder:"Nickname","onUpdate:modelValue":n[0]||(n[0]=e=>m.name=e)},null,512),[[r.nr,m.name]]),c],32)])])])),_:1})}s(7658);var b=s(933),w=s(2552),g={name:"StartComponent",components:{TheTwoRowLayout:b.Z},data(){return{name:""}},methods:{startQuiz(e){e.preventDefault(),w.Z.mutations.setUserName(this.name),this.$router.push({path:"/welcome"})}}},h=s(89);const f=(0,h.Z)(g,[["render",m]]);var p=f},933:function(e,n,s){s.d(n,{Z:function(){return m}});var t=s(3396),r=s(7139);const i=e=>((0,t.dD)("data-v-3aeb9c94"),e=e(),(0,t.Cn)(),e),a=i((()=>(0,t._)("h1",null,"Obere Reihe",-1))),o=i((()=>(0,t._)("h1",null,"Untere Reihe",-1)));function l(e,n,s,i,l,u){return(0,t.wg)(),(0,t.iD)("div",{class:(0,r.C_)(["container-fluid",u.containerClasses])},[(0,t._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",u.topRowClasses])},[(0,t.WI)(e.$slots,"topRow",{},(()=>[a]),!0)],2),(0,t._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",u.bottumRowClasses])},[(0,t.WI)(e.$slots,"bottumRow",{},(()=>[o]),!0)],2)],2)}var u={name:"TheTwoRowLayout",props:{containerClass:{type:String,default:"text-center bg-darkblue"},topRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},bottumRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},fullsize:{type:Boolean,default:!1}},computed:{containerClasses(){return[this.containerClass,this.fullsize?"vh-100":""]},topRowClasses(){return[this.topRowClass,this.fullsize?"ht":""]},bottumRowClasses(){return[this.bottumRowClass,this.fullsize?"hb":""]}}},d=s(89);const c=(0,d.Z)(u,[["render",l],["__scopeId","data-v-3aeb9c94"]]);var m=c}}]);
//# sourceMappingURL=897.80aad521.js.map